[投共廢共] 馮檢基呼籲民主派搞初選 斥劉小麗搞特權主義

因政府禠奪議員資格而引發的九西補選將在11月舉行，民主派早已達成共識，由被DQ的劉小麗出戰，若劉被拒參選，工黨李卓人將以Plan B身份披甲。剛退出民協的前立法會議員馮檢基呼籲民主派把握最後機會舉行初選，批評目前方案是「下策」，斥由劉小麗「欽點」Plan B人選是「特權主義、威權主義復辟」，又指若劉小麗拒初選，他不會為對方助選。

九西補選尚有兩個多月便舉行，馮檢基今日與傳媒茶聚，強烈呼籲民主派把握最後機會進行初選，由民主方式揀出最有勝算的參選人出戰。他批評目前的做法是「反民主」，若非建制派無視民主精神，將失去支持民主的市民信任。

馮檢基被一再問到會否參與初選或是補選，他先呼籲非建制派再三考慮舉行初選，若然非建制派拒絕，他會重新考慮自己的角色和位置，但他「現在不考慮出選」。民主派若多於一人出選，或會拖累勝算，馮檢基認為，民主價值應先於輸贏問題：「如果你問贏輸大定民主大，民主係民主派嘅生命，無咗民主嘅生命，唔會得到市民嘅支持」。

馮檢基直言對於劉小麗放棄初選感失望，又指今次劉小麗放棄上訴，等於認同DQ的結果、認同政府剝奪市民權利。馮又在言談間流露對劉小麗的不滿，批評小麗「一直冇接觸過我」，至昨日他宣佈有傳媒茶聚，小麗才以短訊接觸他。馮承認自己一直沒有為小麗助選，強調小麗拒絕初選，他不會為對方助選。

劉小麗接受《蘋果》查詢時表示，了解馮檢基的想法，知道大家有不同的意見，所以她昨日已經親自致函馮和民主派其他持分者，希望了解大家想法。她強調今次是民主派的關鍵一席，若然再輸一席建制派將會再修改議事規則，民主運動將會更困難，呼籲馮檢基要與大局為重。她又指，明日將會舉行茶聚，屆時再詳細回應。

民主動力回應指，早於7月18日舉行的民主派協調會議中，民主派政黨及參政組織成員代表就立法會年底的補選協調事宜已有清晰結論，與會代表一致支持劉小麗為民主派的第一優先人選，大部份參政組織清楚確認工黨李卓人為民主派最強的替代人選，同時備悉民協的意見指替代人選（Plan B）由初選形式產生會較有效聚焦選民的支持，而當時民動及民主派組織代表（包括民協）已知悉，應對立法會第二輪補選的時間緊迫，民主陣營須團結一致，才有機會戰勝建制派，守住香港。

———————————————————————-

馮檢基又鬧泛民
上次搞初選已經不停搞分化
馮檢基你露底了！

[花生台]馮檢基密會西環人士，毓民將力撐馮檢基出選消滅泛民??

泛民是罵不倒的

馮又在言談間流露對劉小麗的不滿，批評小麗「一直冇接觸過我」，至昨日他宣佈有傳媒茶聚，小麗才以短訊接觸他。

小氣到仆街

老而不，你都就死啦

香港就玩撚完，仲咁小學雞

敵人的敵人是甚麼